點解東鐵咁撚臭

成浸up 味

你老母俾我屌緊

多大陸人

啱啱出冊系統

係咪你條仆街瀨撚左屎呀

u like la

你個雷公鼻聞乜都臭架啦樓豬

冷氣機臭味洗極無用？ 浸大首證人體皮屑是異味根源 (15:46)
（楊柏賢攝）

圖3之1 - （楊柏賢攝）

冷氣機傳出臭味，洗極都無用，異味來源可能與你我身體有關！浸大公布一項研究成果，首次證實人體皮屑如頭皮、手皮、腳皮等，可以成為冷氣製冷系統的細菌食物來源，令冷氣噴出怪味似腳臭、口臭，以至是小便味。

浸會大學生物系副教授賴嘉雯表示，人體皮膚角質細胞每日老化，會產生死皮。皮屑含角質蛋白、脂質及脂肪酸等，吸進製冷系統後，內藏細菌可產生角質蛋白酵素將之分解，繼而經出風口傳播異味。

研究從浸大10間冷氣傳出臭味的教職員辦公室進行實驗，從冷氣系統收集細菌樣本中，以葡萄球菌揮發性脂肪酸及角質蛋白酵素活性較高，前者會傳出體臭，後者較易傳出尿味。

賴嘉雯表示，重複清洗冷氣非減輕異味長遠對策，治本之法是減少皮膚鱗屑進入冷氣系統，例如安裝或更換密度合適的隔塵網，有些可阻隔10微米（0.001厘米）皮屑，效果最理想。

co2有味

人嘅問題

好呀，乘機換支那車

東鐵係成日有尿味
一黎可能係上面個原因，二黎就真係有尿

東鐵係換泡菜車

不過批車生晒冬菇都未出街載客

無記錯堆舊車無dynamic brake而係依靠摩擦剎車，所以應該係架車減速剎車時車碌同剎車皮摩擦所製造出嚟嘅燶味

你有份搞到架火車一浸味？